setTimeout() отрабатывает ровно один раз, setInterval() принимает точно такие же параметры, но вызвав функцию однажды, она продолжает делать это снова и снова через одинаковые промежутки времени (остановить её работу можно только с помощью функции clearInterval(ptr), где ptr — ссылка на объект, полученная как результат выполнения функции setInterval()).
Может показаться, что оно сработает мгновенно, но это не так. Дело в том, что таким образом происходит "приостановление" выполнения JS, чтобы другие потоки были догнаны. Это дает браузеру возможность закончить выполнение некоторых не JS-вещей, которые ждали завершения, прежде чем приступить к этому JS коду.
Она отменяет многократные повторения действий, установленные вызовом функции setInterval().
